%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Thème d'approfondissement\\Une propriété des polynômes de degré
3}
\reference{Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\begin{document}


Soit $a$ et $b$ deux réels tels que $a<b$. 

Montrer que pour tout polynôme de degré inférieur ou égal à 3 on a:

\begin{equation*}
  \frac{1}{b-a}\int_a^bf(t)\D{t}=\frac{1}{6}\left[f(a)+4f(\frac{a+b}{2})+f(b)\right]
\end{equation*}

Interpréter géométriquement ce  résultat.
\end{document}
